其實HA單野重要唔係工作簽證

因為HA無牌所以去做show既外國artist攞唔到工作簽證，咁呢樣大家都明，HA係有犯法

咁但係爭論既野唔係呢度，而係政府既處事手法
HA攞唔到牌既理由應該係因為工廈唔比有咁大量既人流進出，照現行既法例黎講係死症，佢係點都唔會攞到牌
其實HA以比外國band黎本地開show，而又同時可以比本土band玩既livehouse黎講佢係最好
佢無論係size定係出租既價錢上其實都係適合
無左HA其實就得返蒲吧

而政府一方面打壓HA，但另一方面係完全無諗過做啲乜野既措施去提供一個類似HA而又合法既地方比人玩地下音樂，而呢樣先係重點。地下音樂有佢既存在價值，我地係唔明點解政府要對HA窮追猛打之餘又唔係另一啲方面推廣返地下音樂，咁樣係抹殺緊一種文化

之所以會有咁人多去撐HA，係因為大家都知無左HA對於indie界係好大既損失，退左呢一步可能以後唔會再有類似既livehouse，咁對地下音樂係好大既打擊。我見有啲巴打屌人盲撐犯左法既HA，但其實我地係無得選擇，我地唔係有心去支持一個犯法既行為，而係希望呢種文化可以繼續推廣，唔好比政府去呃殺整個行業。而HA犯左法的確有錯，但既然佢推廣緊既野係有價值，咁係咪應該提供返啲合法既途徑去保衛佢？

故宮博物館政府可以比幾十億，乜野public consultation 都唔洗直接批，點解起個livehouse都會咁難，仲口口聲聲話西九係文物區，咁唔通佢果啲就係文化，地下音樂就唔係？

樓主有心

仆街原來topic打錯字
重點

呢句真 同小學雞討論 不了

唔好怪時事台巴打
佢地為咗鍵角唔得閒聽音樂

兩件事，依家犯左法啦，过受法律制裁，置於修改條黎之後推廣音樂呢就無HA份啦

政府依家就係懶得做野 犯法就抹殺你
死路嚟

大陸狗早晨

咩字嚟 唔識

cc台最憎文化界
全部都係左膠

佢地要課金俾熱狗
無錢買cd

多謝樓主 真係好有心

up咩鳩啊 屌你老母

手機倉頡出左簡體

左你老母咩

你講就講到好大義懍然，但有冇諗過係工廈上搞娛樂場所，會有幾多隱患，一個火燭，就好似嘉禾大廈咁，唔知燒死幾多人

倉頡不嬲打到簡體
卜木戈=过

有冇睇架屌 咪講左叫佢批其他合法途徑或者政府起個livehouse

所以話兩回事，犯法一回事，爭取政府支持還一回事，你唔可以用犯法黎避政府支持你

推，而家連登咁多小學雞啲重要社會時事都冇人理

其實又唔怪得政府嘅
講真修例依加野冇十年都要八年
你依加拍板，又要過啲乜乜會
好嘞，改咗啦，拍板改嗰條友已經落咗台
做就自己辛苦，功就畀人攞哂

加上依啲野又唔係當務之急
搞依啲野，不如我㩒低個樓價先好過啦
個 incentive咁低，邊個肯做?

當然我都覺得應該要放寬嘅

其實睇錢至上既香港政府 冇咩油水cap既野都會唔得閒同你做
唔知幾時開始 覺得政府唔理民生
你地越想要越想做既野就會打壓
睇到心都淡

近近地講台灣 人地livehouse真係有好多
細個真係仲興台灣野既時候 一直都好想去睇人地表演

而家 不了

黎你老母

算撚數啦樓主 睇見班政府狗係度汪汪汪就知狗始終係狗 唔會有明白既一日

點解唔正正經經攞牌搞音樂，你門票價錢收貴少少都有市場啦，地下音樂又唔穩定又要冒險

利申：支持地下音樂

今次係捉工厦用途，唔係消防，消女防之前有巴打講過冇問題（待肯定）

憑你頭幾句，就知唔係incentive 問題啦
其實大家都知依個係香港現時政府既通病
冇人願意孭飛，少做少錯，多一事不如少一事
但依件事上面政府寧願鋤死ha都唔修例，講緊既唔只係不公義，仲係權力既無限伸延。雖然雨傘至今一直係咁，但唔可以麻木。
你仲要話唔怪得個政府
咁要個政府黎做咩？
點解我地既生活要俾依班人制定？

唔知大家有冇聽過
要修法、就要先犯法
需要經過好多人不斷以身試法去抵觸法律
咁上面班契弟先會知道係時候要改法了

唔知巴打講既牌係咩牌呢
因為所有可以搞show既牌HA應該都考慮過

門票收貴啲
同西九果個有啲似
點解要賣5蚊兩球呢 你賣50蚊兩球可以租到間舖添

HA已經申請過娛樂牌，但政府唔批

我諗重點唔在於對band既國籍
而係政府一直唔合理既打壓

睇多點，HA申請過無數次牌，working visa，娛樂牌等等，全部都比政府刻意針對，導致申請唔到牌照。

道德上咩人俾政府咁樣打壓都係不公義

主觀感情對不同受害者會投放幾心力抗爭就因人而異

你家人俾人搞同唔識既俾人搞都唔同反應啦

先唔好畀憤怒衝紛頭腦住
點解唔修例=唔公義?
啫係唔啱你嘅心水=唔公義?
喺依件事上，點樣唔公義—>權力無限伸延?

當然我話唔怪得政府唔代表認佢地做得啱
更加冇話過我認同佢地
我嘅意思係假設你係政府
依加有個更大嘅大佬要打，重要搞唔掂
你會唔會花時間搞 minor issue?
就好似你連錢都搵唔夠，你會唔會諗點樣去旅行嘆世界?

同埋你都識講政府官僚
噉依個唔係更加印證咗佢地冇 incentive咩?

大陸band比人拉咪一樣搞鳩到HA
點解唔會聲援？

今次的而且確係上哂新聞，大家大概都知發生咩事，但現實真係有好多人聲援咩 老實講，我身邊得有夾過下band既人有d反應，有好多人都who fucking cares...或者咁睇，當呢件事有咁多人用"咁你係犯法呀ma"、"你點解唔申請visa？"黎質疑既時候，其實已經暗示緊indie music係佢地心目中既價值唔係真係咁高，你話令到pop music既空間無左可能就真係大反應...所以其實我覺得今次個反抗力真係好細，你見個咩聲援反對好似先得果幾十人...

再者，你有一直申請visa、申請牌佢都有各種原因唔批，其實個情況問同hktv一樣，係人都知係政治打壓／暗啞底有其他考慮而唔批，係覺得不公義架啦，但真係無得話"一路有申請但佢唔批，所以我做就係合理"，所以我覺得有d人啫住法例其實並無大錯 而家現實的確係咁無奈

學術討論

假設某政府無理迫你唔做生意

你可以㨂

1）唔做，你同你顧客都奶野，長遠個社會某樣文化衰落，政府奸計得逞

2）不影響其他人情況下繼續做

純以道德上講2更合理，你條法例不公義的話唔守就唔係道德上錯

利申反對違法行為

同你買旗捐錢一樣，出多出少講份心意，無道德上對錯

Btw見到支那人仆街開心同認為法例不合理冇矛盾

咪傻啦D大學嘅廣場禮堂冇可能會平比你 何況唔收錢
係街更加冇可能 根本冇呢個位比d band玩 邊度有位比你大大聲夾band重要企到幾百人先
消防條例冇咩問題先唔討論

其實而家最大問題就係政府講左好耐活化工廈令band友毋須再偷偷摸摸
林鄭月娥2009年曾在立法會會議上提到善用工廈時，更提及年輕人音樂表演，「年青人很樂意去玩的band房、娛樂的地方都是於整幢改裝了的工廈內經常准許的用途」
2009活到而家 成效呢? 講一套做一套

我夠知係犯法 但條法例根本就過時 就好似古代比男人包23456奶一樣到而家都重未改咁(比喻) 咁呢個係條法例本身問題定係件事本身唔岩?

好啦你話有犯法要拉 咁水務處呢? 係工廠開office唔拉水務處先? 潛建丁屋唔拉?

其實政府話唔得個理據係唔符合地政條例，
土地用途唔岩
工業只可以工業唔可以搞商業
但係而家大部份工廈都用黎搞商業野啦
band房，office，party room乜乜柒柒
水務署自己都犯法租工廈做office啦
大家都知，佢地都係犯法啦
條條例根本過時
要執法？但又淨係針對ha黎做野
其他人又唔做

咩消防個d，消防都未出聲話佢防火唔合格
做乜姐你地，當自己消防，識點為之合格咩？

成個核心問題就係 土地條例過時

從道德上當然會係2，只不過我想講既係，若然警方係以"無working visa"唔比你繼續搞而作出拘捕，呢個做法上係咪真係大錯呢？

因為見到好多HA支持者都將個focus放返落"HA有一直申請visa、申請牌，但佢都有各種原因唔批"，但呢個回應最多顯示到佢成個審批過程唔公義同顯示更多政府對文化既不重現，但又唔足以印證今次執法係錯。

可能啲人唔明點解冇livehouse冇歌聽係咁嚴重

所以要用啲例子
例如冇得俾你踢波（因為冇球場），冇得掃街（因為大家樂美心會冇生意），冇得post相上facebook（因為犯左唔知咩版權法）

夜啦諗唔到咩比喻

警察都係政府一部分
要睇就立法執法一齊睇，何況警察大把空間discretion

你睇到咁細可以好錯好恐怖
咁講控制毒氣室殺猶太人既人都冇錯
佢地只係執行法例啫（即使條法例點錯都好）
事實上就係好多人咁諗而繼續殺猶太人

差人係做一件合法既事，但事實上佢地係搞鳩緊一班冇影響其他人既市民，哩個行為係錯

搞音樂班人係犯法但事實上冇傷害其他人，仲帶俾其他人快樂，咁道德上就冇錯

傻啦
政府搞ha搞咁多次
土地 visa 唔同理由
跟住ha駁到佢地就用 收到風有人打架為理由入場硬掃
次次都可以有唔同理由
唔應該針住一個問題去死咬
全局黎睇政府有心搞死佢地
應該睇返係 政府無合理原因下打壓ha
土地條例？娛樂牌？根本係條土地條例過時，錯不在人，而係條例同政府，遲遲唔修例，可以成40年不變，工業都北移哂啦

佢地淨係停係有法必依既階段
而唔係以法達義
完全唔諗條法例合唔合理同岩唔岩
都on99 根本係條法例過時

補充：我只會話哩個係法同情理有矛盾既地方，警察既嚴厲做法係𣎴道德

舊時英國佬就會摸底+尋求折衷做法，咁應該先較合理

橫洲有人非法行為佔用停車場，政府批臨時合約俾佢地繼續用，喂佢地犯左法都有得咁酌情，點解對小市民就玩到咁盡？公唔公道？

以法達義 英國佬唔會死跟法例
想用法例去盡量達到公義
港共就有法必依
淨係跟住條法例點寫點做，完全唔係想從法律去達到公義

其實我意思唔係話佢跟例做所以無錯，我都明成個審批過程係唔公義，有政治考慮，而成件事既成質都只不過係文化創作，並唔會對任何人做出傷害。

但又因為佢真係無拎到working visa，無牌，先令我更加覺得同hktv事件相類似，係人都知道理應該係邊，但佢最後執行個結果都係吹佢唔漲 再加上當年事件反彈力咁大最後都無補於事，而今次可以見到反彈力其實真係唔太大，加上indie music不嬲受重視既程度真係唔高，你話無livehouse＝無歌聽，我諗真係唔會多人認同，所以先更加對今次呢件事灰

所以話成件事成因係土地條例
土地條例唔過時就唔會申請唔到牌，申請到牌就唔會開唔到show，開到show就整唔到工作簽證
最根本個問題係土地條例
就算唔請外國band無左工作簽證問題
請土炮野，政府一樣話你無牌唔可以搞show，無牌原因咪又係條土地條例

無livehouse就無地方出show，有歌聽既，主流大公司出個d pop歌囉，indie野一定無，更加唔會見到dear jane同supper moment出現，佢地都係indie 玩起

就算我好憎大陸人,但的確大陸都有好多正既indie band,唔會因為佢係來自大陸就話佢地抵死
而且個問題根本唔係大唔大陸,而係政府有心打壓地下音樂

近依十幾年政府執法最大問題就係捉完都無俾返合法補救措施
係要谷到幾萬人上街先開始研究

所以咪魚蛋革命囉
你點樣捉非法供應者，需求都一樣存在谷哂去淨低果度，到最後唯一一個供應都無埋，咪暴力衝突囉
以前英政府都唔會一個法字

其實見到好多留言睇越心灰意冷，你唔係玩音樂所以對HA認知少我唔怪你，但其實事實擺在眼前嘅就係，香港政府「選擇性」執法，扼殺緊香港本土音樂，係連講緊普通係工廈租band房夾吓band，都會無啦啦俾黑警撩鳩你
HA係普遍人眼中可能不值一提，但係鐘意音樂嘅人眼中會明白佢嘅重要性，每個範疇都會有佢自身嘅核心，音樂撚亦如是。

屌你同埋家陣唔撚係佢地唔去申請牌照，係政府根撚本就唔會批，有心玩針對

又露底啦支那狗

咪講左係要消滅本土文化囉，要聽呀？聽我是歌手啦

搞livehouse最緊要有咩牌同批准？
如果indie界有有錢人，去佢地獨立屋/村屋/花園搞show有無問題？

搵indie界入面既父幹撚，直接買起貨櫃同新界農地，改裝貨櫃做器材存倉同半開放式場地，搭個棚同幕就開show 有冇得諗

前半part你講安全，後半part你講收錢

對住選擇性執法嘅政府你講守法？
就算真係唔收錢，政府都會用另一種方法打壓本地inde 音樂，菜街本身咪例子囉，一個唔洗租埸，俾人表演嘅地方政府冇藉口趕你走，咪搵支那人霸住個場囉

到你焗住要係收錢嘅地方搞，咪唔批俾你拉鳩你囉。明唔撚明呀？話緊你呀，話犯法應該拉果d呀

唔會有咁嘅情況，因為支那人大把關係，一定攞到牌 假設唔成立

係，最怕其他無辜既人都一鑊熟

姐係想政府修改某d法例，周街殺人放火都得你知唔知自己講緊乜

小學雞偷換概念
知唔知紅van係點黎咖？
的士又係點黎？

因為佢地搞社運，完。

滑坡謬誤，香港得殺人放火犯法？你知唔知而加俾港共濫用既公安條例係點嚟？

無論你想點改善個社會,
政府都唔會考慮,
所以依家都無人想討論

年青人唔需要娛樂
只需努力ot 供樓交租就可

sad but true
所以HA單野其實無希望

政府得一個部門做野？
做左民生就無餘力做其他野？
咁十二個局要黎做咩？
地政署呢？文化局呢？

但係一要跨部門政府真係唔彩你

推

你都戇撚鳩
去投票 支持民主公投就搞社運

而家防火唔合格？
消防有出黎講野？
明明係土地條例 又燒去防火
最叻咪就係你地

真係撐HA既請個律師教佢地走法律盲點開
死撐點同仆街政府鬥

你估無請？ 法律做到嘅野好有限

Save hidden agenda

一方面話活化工廈 但又唔改地契
跟本冇場地可以用 佢又被迫住成日搬
唔會肯投資去做好消防 形成一個惡性循環

你嘈佢改地契不如嘈佢夜晚借個體育館平租當支持地下音樂

法例係保障人既利益 但法例唔更新 咪固步自封
好似電動單車咁 好多地方都有 係香港唔比
亦都好似唔諗住搞
要人踢要人推先肯做少少野

前面加返幾粒字 咪無事囉

汕頭商會慶回歸之XXX音樂會

第一句咪講左的確係犯法囉

重點係個政府無心配合你 你想合法搞又打壓你

文都唔撚睇就死返出去啦理性撚

起西九係為文化我就唔信啦
唔撚係科水比大陸我切

入境處係連登以至成個香港都係筍工
請移玉步至與前線或潛在執法入員聯絡
希望大家幫手發聲 畀佢地睇到 唔該哂

600億地皮已袋

人地大陸都支持地下樂隊，香港係呢方面仲落後過大陸

終於有人講番啲人話
其他post我都費撚事入
班友連HA都未去過 憑咩講咁多野

留意到好多block咗嘅人係到留言

唉 有時真係好心灰意冷
大部份人連indie band係咩 HA係咩都唔知
點去叫佢地支持呢種文化

正所謂 龍門任我擺
玩撚哂

錢之前捐左些少開4.0，宜家可以做乜去捍衛？
無？好撚灰。

其實香港仲有無其他好似HA咁嘅地方?
如果有，不如全部上哂報紙，話比全香港市民知呢樣野嘅重要性，好過每次都係HA受罪

唔係警察 用冇working visa 拉
冇 working visa 唔關警察事

戇鳩
講左叫的確犯法就合理化晒佢地

樓主對音樂充滿熱誠

話明indie
大部分人唔識係唔正常？

露左底啦撚屌

心水清
啲扮中立嘅五毛撚屌連個問題係邊都未知

文盲用既字

正皮支持

其實昨晚係Facebook 應該有好多人開始討論另一疑點：

美其名入境處放蛇入去捉黑工，但實情佢地有冇搜查令係手？ 如果冇，咁係入境處權力大到可以有合理懷疑下衝入私人地方拉人？

再延伸，猶差可以直衝入私人地方封場拉人？ 根據上次港大事件，係由港大職員報警求助，猶差先衝入去

學下人地點樣開show啦

入場費大家用利是封

工作人員講句唔收先 大家比下面黑下塊面

唱完象徵式熱情擁抱下咁咪無問題

之後再搞就book間酒樓 包晒擺下2000蚊圍菜 收返450-500蚊位 有歌聽有野食咁 長做長有啦

係入境處報驚？

你成段野讀起上黎點解可以咁唔通順
你不如收下皮先

正皮
根本就成個政府內部圍威喂！
成班人坐係度一個一個部門諗點隊冧HA!
大佬啊，你班人下下就話人犯法，佢地宜架做過啲咩要搞到好似打劫銀行出動咁多猶太人啊？ 玩音樂炸喎，有地方可以比地下樂隊玩咩？ 我冇玩過音樂都知HA對佢地班人來講好似一個安心既平台。
成日就話人賺錢，人地要生活架！燈，油，火，蠟，租，電，水樣樣都係錢！ 人地係搵錢但用心去經營比一班志同道合嘅朋友一齊玩，一齊癲，一齊開心！
最後咪又係有班道德撚係度說三道四 講到自己好偉大，講到佢地係點都犯左法所以就底死 放心啦，香港有你地好快玩完

其實係咪同美食車一樣，開咗個頭，唔搞個尾

你試下係惘聞 沼澤 黎HA發生咁嘅事 我敢講結果一樣

睇完呢單新聞先知HA咩係
需然我對地下音樂冇興趣，但係非常支持搞呢啲本地文化藝術，好似塗鴉咁
但係個仆街政府淨係識搵錢向大陸獻媚，搞到香港成個死城，香港人淨係識返工 搵錢 買樓
所以某程秓上認同樓上巴打講要修例先犯法

犯法仲咁多野講

原來條法例合理
古時以言入罪，屌一句皇帝就判死刑
咁係咪唔可以出聲要佢改條例？

咁啱二十分鐘後有人投訴, 唔係媒黎既我切柒派街坊

根據扭耳仔 New Ears Music報道，昨天晚上，英國樂隊TTNG（This Town Needs Guns）在Hidden Agenda（HA）的音樂會結束後，有入境處職員聲稱需要行使職權，要求進入HA。HA負責人許仲和要求入境處職員離開，原因是HA屬私人地方，而且對方未有搜查令。20分鐘後，有關當局表示有人報稱現場有人打架，要求強行進入HA。

有關當局用這樣的方法繞過向法庭申請搜查令，強行進入私人場所，令人覺得有種「龍門任你搬」的感覺。究竟現行法律又係咪咁講呢？

根據《入境條例》第56(1A)條「任何入境事務主任或入境事務助理員 ...(d)如有理由懷疑在任何處所或地方內有根據本條例可被逮捕的人，則可進入及搜查該處所或地方；(e)如有理由懷疑在任何處所或地方內有根據本條例可被扣押的物件，但獲得手令並非合理地切實可行，則可無須手令而進入及搜查該處所或地方。」

而《入境條例》第56AA條則列明有關進入及搜查手令的規定。56AA條的字面上只適用於搜查「物件」，似乎暗示入境處職員只要有理由懷疑相關處所有可被逮捕的「人」的話，就可以不用搜查手令進入該處所。

雖然如此，私隱權（包括私人地方不被政權無理、非法侵擾的權利）受《基本法》第29條及《香港人權法案》第14條保障，如果入境處職員想進入私人地方，即使只是「有合理懷疑地」想找「人」，除非申請搜查令並非合理地切實可行，否則法律上仍然係必須要先問法院拿搜查令的。

最近剛在香港上訴法院裁定的Keen Lloyd Holdings Ltd訴海關關長一案中，亦有提到除非申請搜查令並非合理地切實可行，否則法庭認爲有關當局跨過取得搜查令而進入私人場所的做法並不正當。法庭不能接受有關當局單單爲了「有可能」在私人場所會出現的證據而繞過向負責守龍門的法庭取得搜查令的程序。僅僅為了獲得「有可能」出現的證據而運用沒有手令的搜查權力是過度的。

有關當局沒有搜查令就要求進入私人地方，真是運用了hidden到不能見光的權力

你捐返入你老母個臭西咪撚喺到扮心水清獻世啦廢西
睇撚到你呢句野就知你又係冇撚文化既小學雞黎
你同叫ttng做黑工既撚屌一樣侮辱緊ha會請既artist

其實美食車呢單野好黑暗
我覺得政府一早知好難搞，所以照推
做出黎發覺結果出奇地差，就有藉口close file以黎唔再搞
所以話唔定活化工廈都係一個局
佢就係想比你知「係做唔到架啦，你話要咪比你試下囉」